疫情致9成人收入暴跌 女售貨員戶口僅剩幾蚊求救

疫情打擊之下，不少基層生活艱難。有機構進行調查發現，9成人因失業或減工時致收入減少。有40多歲售貨員因突然被裁員，「失業後戶口只得幾元」，需要向社福機構申請援助金及食物救急，社聯建議政府設失業援助金，長遠為勞動人口提供完善的失業保障。

社聯於3月10日至31日期間進行疫情下弱勢社群的生活狀況調查，透過機構會員的服務單位發出4份問卷，合共成功訪問5,918名不同服務的使用者。

當中有1,138人回答「就業」問卷，結果近9成人因為失業或工作縮減等因素導致收入減少，當中逾半的整體家庭收入跌幅達5成或以上，3成人跌幅達7成或以上。近半受訪者收入減少的情況維持了5個至8個星期，更有近3成人達到9個星期或以上。受訪者表示如果情況持續，須節省各方面開支，包括減少食物開支子女學習費用、購物、動用積蓄，甚至要借貸來維持生活，而約3成受訪者表示將無法應付生活必要開支。

或需節省開支 借貸維持生活

身兼社聯服務發展常設委員會主席的香港基督教服務處總幹事翟冬青表示，前綫服務經驗與調查結果相近，以該處兩間綜合家庭服務中心為例，2月至4月的新增個案達7成以上有經濟困難，個案大多從事飲食，運輸及零售行業。她提到，一名40多歲女售貨員，突然被裁員，銀行積蓄僅餘數元，需緊急食物和資金支援。另有酒店經理，原本月薪3萬多，但因開工不足，收入只得幾千元，又需照顧家庭，負擔大增；更有中港司機因不能回內地居所，需3-4名同行合租重慶大廈的一個單位暫住。她指，現時申請短期資助的人數每日超過10位。面對減薪或裁員，不少人大都盼望藉着申請緊急援助基金而渡過難關，待疫情過去，能重覓工作，故暫時不願申領綜援。

社聯行政總裁蔡海偉表示，政府應積極考慮推行失業保險或失業援助金制度，長遠為勞動人口提供完善的失業保障，另進一步放寬申領綜援資格，為期半年。

等到訓街都未等到波叔果一萬蚊

有40多歲售貨員因突然被裁員，「失業後戶口只得幾元」

做咗咁耐人係咪平均一日五毛都儲唔到?

頂多3個月就ok

有冇9成咁多呀 呢份咩報紙吹到咁大

男售貨員無事

抵死啦邊個叫佢冇儲蓄習慣，快啲落街乞食，一個朝早都唔止幾蚊收入

好榮幸成為嗰一成冇受影響嘅人

擺明個人問題，點月光法都唔會戶口得幾蚊

美帝好似唔使一個月就派左出嚟
港共世界級效率

政府咪叫咗失業人士申請綜援

我都日日吹奏美帝的
但9Up前可以用常識諗一諗有冇可能
現實就係美國唔同州份有唔同效率
有啲州係講緊得20%人真係拎到錢

建議你多上網學習時事
咁你脫離貧窮同埋公屋既機會會大啲

支那死全家
中共死全家
警犬死全家
全黨死清光

是但啦
反正唔岩聽既說話就自然係三毛五毛分化狗
都廢撚事再解釋我係唔係三毛五毛分化撚

多謝限聚令啦
可以去咬老綜

你都識講有啲州啦
香港鼻屎咁大 你又唔講
再唔係誠哥 話派錢 就派你又唔講

關公屋同窮乜事
之前美國財長話2星期派到嘛
估佢衰極2個月都派完啦
港共連份表都未見過

況且我唔係公屋，有樓。
唔係有錢但都唔係窮

更有中港司機因不能回內地居所，需3-4名同行合租重慶大廈的一個單位暫住。

點解唔得？ 深圳灣仲有開

信政府驚西咩藍屍呀拿

... 40歲人 得返幾蚊 姐係成世人冇儲過錢...

永遠唔會屌政府

淨係覺得自己慘

幫佢地講埋最衰黑衣人搞搞震

佢個位萬零蚊，扣開支真係打個和

相信政府不怕

如果供緊樓既又點玩法，要無錢斷供變銀主盤先，跟住有錢落袋就燒埋先可以申請
其實政府應該有短期失業救濟，下下要人銀行無曬錢先申請綜援

3個月後應該有一批人頂唔順去左IFC，少左人要處理，速度可以加快，Yeah~

但而家香港係0%人拎到錢

做過銀行都知道 零售飲食地盤呢d係最難借錢嘅傳統高危行業
點解高危因為份工係最容易失業

如果單身住一百呎房果D真係每月得返百幾蚊儲蓄

香港政府都好快 不過只限商戶

三個月後可能火化咗啦

冇圖點討論點幫佢品

一定有班人唔知點解好鐘意屌人唔儲錢，好似真係個個月入5萬咁

食住父母住公屋點會明單身租樓住難處

銀行剩番咁少錢，攞綜援就啱晒啦！

係咪架，唔好逗我開心喎。
你知啦，上次4000派左1年有多

自己有問題就瀨人
人地儲錢佢話人守財奴
到有事就怨天怨地

呢啲人種應該快啲絕種
比一萬佢應急
條件，即時絕育

大把人失業，放無薪假，減薪

未來失業率仲會繼續升

政府唔係話有資助咩？唔怕！

呃左你班人以為有甜頭唔反政府

其實到下波疫情爆個陣都唔知拎到未

lm

三個月後開始申請再等多三個月啦

唔似你上連登學完當學左野係連登威比人睇...拎咁多州同香港城市比

有排審批，根本應該平日申請定

番屋企一晚 隔離28 日

人哋仲要個個月供隻勞力士 點儲呀

20%同0%喎Ching，你真係討論咩？成半板都係廢話黎

點止儲唔到
通常仲有大大條卡數還緊min pay

個9成人點得嚟

望吓條街幾多人都知冇9成

識死人唔知佢係弱智

一定係藍店中資打工

9成條數點計出嚟？計埋mpf 股票？

轉走晒D錢準備拎綜援？

正常樣做雞都4/500一日啦

扮下手足拎下飯卷都夠3餐喇

病毒係黑暴研發既生化武器
禍及全球人神共憤

租就搵番做野附近啦
港島套房
租+水電 約6000
食 約3000
當你月入萬五（未計佢以前賺啲佣）
有咩奢侈既嗜好每月用你6000呢？

黑警?

無減薪無Npl咁撚爽？

平均時薪暴增

9成點出嚟？
身邊唔喺同公司嘅都無減過，
有d仲加人工

美國人多好辦事

我做濕鳩工
又唔洗放無薪假
又唔洗減人工
仲有花紅出wo

我唔信

去PATREON賣相一個月輕鬆10萬

Exact7ly 根本好多儲唔到錢都係大洗慣

連登數據

40歲

有閪驚咩呀

思考緊點樣做到九成出黎

廣東道賣名牌個班sales之前個個月幾萬蚊

你奶人民幣，要我地成個社會埋單。

咁撚仆街，我都望你死

分分鐘有兩老要養咪6000
得一個可能住院舍，又係錢

屌你咩，大把人唔受影響繼續返工啦

讀書唔成的結果

40路先正
你識條木咩

一定個個人都可以住係份工附近，仲要租+水電6000，仲每個月岩岩好食3000，唔洗比父母，唔買衫褲，唔約朋友，電話費都唔洗交，再預計到今年有疫情添

如果得最低工資月入一皮左右，劏房交租去一半，單身一個人都好難頂㗎。

重要月入3萬

住附近租+水電 $6000

租同水電6000諗得咁理想反而食我覺得慳d，可以2000-2500

月入1皮既大有人在,點解佢3皮會頂唔順
係咪玩咩投資收埋一筆

得返幾蚊真係誇張啲，中學生都多過佢

港府點會咁做，港府派錢派福利點都會搵自己友過一過水賺一忽先

剩係二十萬公務員都佔勞動人口過 5% 啦...

4x歲應該唔洗絕育

疫情都完啦仲派咩抗疫基金
政府又慳一筆

咩叫理想呢幾條數係我自己既例子黎，租緊港島150呎，好心你地唔好人云亦云，去屋企附近既地產舖問下6000以下有無套房租先講

建議你去番市區地產舖問下先派膠我租緊港島岩岩交完4月既就6000有找

攬炒瞓街做自由人， 瞓邊條街都得

梗係問政府啦

-租+水電6000絕對有，你自己去地產舖問下
-100食一日仲唔夠？你餐餐落街食既學咩人呻窮？
-咁你唔計埋旅行買相機買電腦買iPhone?講緊咁既時勢你個個月預錢買衫？
-淨番6000當你交一半家用，無收入仲拎3000去約朋友？咁你啲朋友同你都生死之交黎

其實我係針對緊樓上話自己租房住每個月儲得"百幾蚊"我就覺得無關係

屬於香港人嘅書店

香港人真係痴線，走去話人唔揀平樓住 唔食平野 笑人人工低，都唔話下d租金貴物價貴唔話個僱主度縮

利申 人工唔高 平時食得好簡單著得好簡單，一個月儲蓄有10k 唔洗屌埋我係大花筒一份

其實我係駁緊樓上話自住既人唔係大洗都儲得咁少，如果佢真係15000收入仲要照顧兩老先儲蓄得番百幾，無疫情咪一樣難，3人資產限額97000，佢一早拎得綜援啦，條數又每個月多番萬幾蚊

娜娜

抵死 4x歲8成係藍

Ptgf

覺唔覺北條麻妃正過d妹妹仔

班後生七八月係咁個陣，呢班人有無幫過佢地？
無既話憑咩要人幫你？

人地外國極速兩星期出左

我都係好想自殺

執紙皮都有錢過佢
做人做到咁無用
一定係藍屍

香港人一向擔心業主同老細賺得唔夠盡

屌還屌 呢班人都好過日日150隻攤大手板拎綜援

4張嘢可以冇儲蓄 係點生活?
最小都有25K掛? 年資黎講
點洗先可以月月清?

呢啲究竟係乜撚嘢人
一冇嘢做真係可以冇晒錢？
大把人都要照顧家庭 人工仲低撚過佢啦
啲錢洗撚晒去邊？

好多人住劏房月月清

佢應該唔會咁啱就係住劏房嗰個掛

慘

40路無人上馬～仲要比翻個漂客

點解佢地唔反思下點解自己得返幾蚊正常人有返工有正常消費模式都好難去到呢個地步

美國同香港都有錢收

仲要建造業無啦啦派多8500都幾爽

應該係洗好大有賭癮，有幾條loan跟身個類人。

就係因為無工開囉

女sales驚閪咩
仲有個閪可以放租

40多歲 .....
得啲唔硬唔射嘅阿伯, 每次搞好耐, 又收得唔貴
真火坑
你估24歲可以做ptgf 齋食飯都收 $1000, 做電子雞又人人收 $1000 唔正咩

其實問題一直都要自己解決
粉嶺單野就係最好示範
一直怨天尤人唔去諗辦法預防或解決問題
個問題就會一直跟身

醫護話罷工叫777封關
一個二個拎唔切道德高地咁去屌話「醫護人員漠視自己天職」、「為左賺多啲錢跳草裙舞」、「黑醫護為反而反」之類
但就唔去諗如果封左關，至少可以賺香港人錢
而家無能政府只考慮用限聚令去拖延時間
冇諗過應真處理問題
今日為左疫情冇左份工嘅都唔識諗個原因喺邊嘅人
真係冇撚得救

社聯於3月10日至31日期間進行疫情下弱勢社群的生活狀況調查

呢啲影響得最勁，全港計嘅話我諗唔會有九成咁多

我都想知
幾十歲人，做嘢都做咗半世
會唔會每個月儲一百幾十應急都冇啊

嗰個係酒店經理

成班人眼殘

黃麼？